% -*- TeX:PT -*-
% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX root = Disserta.tex
% !TEX spellcheck = pt_PT

% ----------------------------------------------------------------
% Desenvolve.tex
% Este documento é 	uma parte integrante de dissertação ao abrigo do 
% Mestrado em Engenharia de Minas e Geoambiente
% Da Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto
%  
% e está licenciado com uma Licença Creative Commons - Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional.
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
% CC By-SA Autor e contacto
% data
% ----------------------------------------------------------------
%
% Este template está licenciado com uma Licença Creative Commons - Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional.
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
% CC By-SA  José Soeiro Carvalho, jmsoeiro@fe.up.pt
% 2019
% ----------------------------------------------------------------
% Este template deve ser \include'd, \input ou embrulhado ...
% ----------------------------------------------------------------
%


\hypertarget{capDesenvolve}{\chapter{Desenvolvimento}\label{capDesenvolve}}



\section{Discussão de metodologias}\label{secMetodologias}


%
% ----------------------------------------------------------------
% explica
\ifthenelse{\boolean{explica}} {
\begin{myExplicaBox}{Metodologias}

Aqui deve apresentar e discutir as metodologias, rotinas e técnicas aplicadas ou desenvolvidas na dissertação, bem como as instalações laboratoriais ou de produção e locais de pesquisa ou investigação.


\end{myExplicaBox}
\clearpage
}{} 
% fim explica
% ----------------------------------------------------------------
%
% Escrever daqui em diante
% VVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVV
%

Foi adotado um método de investigação \ldots{}


\section{Trabalho realizado}\label{secTrabalhoRealizado}

Aqui vai um,a citação a Pita \ldots
\cite{Pita2016}


%
% ----------------------------------------------------------------
% explica
\ifthenelse{\boolean{explica}} {
\begin{myExplicaBox}{Trabalho Realizado}

Descrição factual, mas não forçosamente exaustiva, de todo o trabalho realizado.

Concentre-se nos trabalhos, dados ou resultados pertinentes para as conclusões que vai apresentar a seguir.

Se recolheu 300 respostas a um inquérito, mas apenas 50 são válidas, discuta a razão da não validação de 250 respostas, remeta o seu registo exaustivo para apêndice e passe a trabalhar apenas as 50 válidas.

Não escamoteie insucessos ou falhanços, mas dê-lhes apenas o relevo adequado.

\end{myExplicaBox}
\clearpage
}{} 
% fim explica
% ----------------------------------------------------------------
%
% Escrever daqui em diante
% VVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVV
%

Foram feitos 1500 ensaios, que  \ldots{}



\section{Discussão de resultados}\label{secDiscussao}


%
% ----------------------------------------------------------------
% explica
\ifthenelse{\boolean{explica}} {
\begin{myExplicaBox}{Discussão dos resultados}


Apresentação e discussão dos resultados do trabalho de dissertação, destacando o que desses resultados permite afirmar o que mais à frente será apresentado nas conclusões;

Não se esqueça que às vezes os maus resultados são tão importantes como os bons, pelo que tanto os casos paradigmáticos como as exceções e os insucessos devem ser discutidos.


\end{myExplicaBox}
\clearpage
}{} 
% fim explica
% ----------------------------------------------------------------
%
% Escrever daqui em diante
% VVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVVV
%

Os resultados mais salientes foram \ldots{}

